常用作文題目100題

《開學了》

要開學了。過了長假，身心都慢了下來。長假中，我漫無目的地四處遊玩著。在山林間，看看樹、看看花、聽聽蟲叫，也聽聽風吹。在書籍間，乘著作者的字詞，在其思想軌道亂穿亂插。誰知，分不清甚麼是現實、甚麼是白日夢時，假日的限期就將我領回到扎扎實實的現實。

要開學了。上學時，我要做個稱職的好同學，在同學叫喚時，我要做些討人喜歡的回應，讓對方感覺到我虛構的血肉。上課時，老師講學時，我要看著她們，也要點點頭，讓她們自覺所說的話起碼進了那個誰的耳朵，算是送她們一些安慰或存在感。

要開學了。又要進入人類社會的群體了；又要裝裝做個正常人了；又要費勁完成些社交儀式了。或者其實我心底在長假中一直寂寞著，或者我對這天也期待已久了吧。

（303字）

當初原意 想自我教育 想由小學既語文要求開始 訓練下自己既語文能力
所以就搵小學作文題材 試下做 就下搵返書面語既感覺 試下練唔練到文筆

一年前就想做下類似既野 算係拖延左一年

寫既時候 感覺無病呻吟 感覺無想寫或必要寫既野

記得細個作文 好似會起稿 好似會大致plan下結構 plan下每節內容同幾長
而家寫 就好似將相對空廢既內容 隨意咁寫出

唔計內容 計文字 可能都好多語病？
可能就由作文作為起點 都自學下中文語法 去令自己可以俾自己反饋？
不過呢樣野要做 可能又再要拖延好長好長

我英文都好差
如果每日學下十個生字

blanket
abroad
bake
bakery
balcony = an area with a wall or bars around it that is joined to the outside wall of a building on an upper level

centimeter
chalk
bowl
chopsticks
apartment = a set of rooms for living in, especially on one floor of a building

數學都好差